香港60-80年代科技強到你唔信

香港60-80年代科技強到你唔信:

當年中國未開放改革，香港電子科技一直亞洲第一，日本都係第二，香港1980年代初製造業鼎盛時期。
香港電子業的發展屬技術層面最高，初期主要以組裝電視機、音響設備、收音機等家用電器為主。
其後也開始代工印刷電路板、電腦晶片等業務。

之後係金融，造船業，轉口貿易，飲食業，紡織業，製衣業，玩具業，塑膠業，鐘錶業，印刷出版業，旅遊，化妝品業，遠程通訊和光學領域，海水化淡技術，醫藥/製藥業，食品業，制漆業，化妝品業，制帽業，潛艇部件，電視，音樂，建材業，黃埔船塢建造砲艇...等等，

香港70年代係亞洲最早研究電腦RAM既地方，本來英國計劃將香港發生成亞洲硅谷，但因為要回歸所以放棄。

現在香港對比一下瑞典。

瑞典GDP第15名,香港GDP第11名

瑞典九百九十萬人,香港七百三十萬人
瑞典GDP第15名,香港GDP第11名
香港清潔工萬零蚊一個月,瑞典就三萬三千蚊一個月
堅尼系數香港53.7, 瑞典只係25.4 足足兩倍
瑞典發展信息、通訊、生物、醫藥、環保、航空業、核工業、汽車製造業、軍事工業，電訊業和醫藥研究。在軟體開發、微電子、遠程通訊和光子領域。樣樣都世界領先地位。
而香港: 金融,地產,飲食業

請睇番南韓台灣同星州，冇天然資源，但科技領域都有不少領先領域。

香港60-80年代對比一下星州，台灣，包括亞洲多國，香港科技係當勁。

五毛負評

同宜家係冇得比既，冇得比較

因為果陣有譚詠麟

若果香港當年可以成功做到自治領再獨立，
香港應該係國際上有更高嘅地位

唔記得邊個講過同一句說話

Me

但當年冇肯人搞

譚詠麟一出現香港科技就走下坡

譚詠麟出道帶動香港經濟

因為中國？

香港果陣咁發達個個魚廁撈飯都係因為校長

因為譚詠麟冇再囉獎

不了

香港以前有咩R&D公司

而家佢地去哂邊

Vtech

香港仲有唔少高質小型高科技公司

不過同深圳華為、比亞迪級數肯定冇得比

當年香港60-70年代好多方面既科技，都比起中國，印度，泰國，台灣，韓國，星洲強，以及亞洲多國強。

香港電子業，電腦晶片科技，電路板技術，金融科技，海水化淡技術，印刷技術，鐘錶技術，製衣業技術，電視制作技術，遠程通訊和光學領域，製藥業科技，食品技術。

以上全部都係領先以上多個亞洲國家，或屬技術層面最高。

90年代出過快譯通（與強國合作研發薄型電子辭典暨手帳）

呢兩間公司咩級數？垃圾級數？

香港人係時候醒下，人地華為已經係日立索尼果個級數嘅公司

中國華為 2016 年營收成長逾 3 成，手機銷售全年超過 1.39 億支

中國手機廠商華為（HUAWEI）於 31 日公布 2016 年度財報。根據財報顯示，華為在電信運營商、企業，以及終端設備等三大業務的營收，2016 年全球銷售收入為人民幣 5,216 億元（約新台幣 2.297 兆元），較 2015 年成長 32%。淨利潤為人民幣 371 億元（約新台幣 1,634.2 億元），較 2015 年成長 0.4%。

在投資者最關心的終端設備業務上表現，其中，華為全年智慧型手機的出貨量達到 1.39 億支，相當於每天出貨達到 38 萬支的數量，總銷售金額也達到人民幣 1,798 億元（約新台幣 7,920 億元），較 2016 年成長 44%。

整體來看，華為 2016 年在投入研發的金額上為人民幣 764 億元 （約新台幣 3,365.3 億元）。而 2016 年的整體利潤率從 2015 年的 9.3%，下滑至 7.1%。

就財報所公布的區域營收分析，美洲市場收入佔其華為總收入的 8%，中國則達到 45%，至於歐洲、中東和非洲則佔有近三分之一。